let questions = [
   {
      "question": "Qual filme clássico da Disney apresenta um robô que se apaixona por uma humana?",
      "choices": [
         "Wall-E",
         "O Homem de Ferro",
         "A Bela e a Fera",
         "Star Wars: Episódio IV - Uma Nova Esperança"
      ],
      "answer": "A Bela e a Fera"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um grupo de amigos se reúne para jogar caça-fantasmas?",
      "choices": [
         "Os Caça-Fantasmas",
         "De Volta para o Futuro",
         "Indiana Jones e os Raiders da Arca Perdida",
         "O Senhor dos Anéis: A Sociedade do Anel"
      ],
      "answer": "Os Caça-Fantasmas"
   },
   {
      "question": "Qual filme de super-heróis apresenta um homem com força descomunal que se transforma quando fica bravo?",
      "choices": [
         "O Incrível Hulk",
         "Homem-Aranha",
         "Superman",
         "Batman"
      ],
      "answer": "O Incrível Hulk"
   },
   {
      "question": "Qual filme de animação da Pixar conta a história de um peixe palhaço que viaja pelo oceano em busca de seu filho?",
      "choices": [
         "Procurando Nemo",
         "Ratatouille",
         "Toy Story",
         "Up: Altas Aventuras"
      ],
      "answer": "Procurando Nemo"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um jovem órfão vai estudar em uma escola de magia?",
      "choices": [
         "Harry Potter e a Pedra Filosofal",
         "O Senhor dos Anéis: A Sociedade do Anel",
         "As Crônicas de Nárnia: O Leão, a Feiticeira e o Guarda-Roupa",
         "Percy Jackson e o Mar de Monstros"
      ],
      "answer": "Harry Potter e a Pedra Filosofal"
   },
   {
      "question": "Qual filme de ficção científica se passa em um futuro distópico onde as pessoas vivem em simulações?",
      "choices": [
         "Matrix",
         "O Exterminador do Futuro",
         "Star Wars: Episódio VII - O Despertar da Força",
         "Alien: O Oitavo Passageiro"
      ],
      "answer": "Matrix"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um grupo de piratas busca um tesouro perdido?",
      "choices": [
         "Piratas do Caribe: A Maldição do Pérola Negra",
         "O Senhor dos Anéis: O Retorno do Rei",
         "Indiana Jones e a Última Cruzada",
         "Jumanji: Bem-vindo à Selva"
      ],
      "answer": "Piratas do Caribe: A Maldição do Pérola Negra"
   },
   {
      "question": "Qual filme de comédia apresenta um grupo de amigos que se reúnem para uma festa de formatura?",
      "choices": [
         "Se Beber, Não Case!",
         "American Pie",
         "Superbad - Segurando a Onda",
         "The Hangover"
      ],
      "answer": "Se Beber, Não Case!"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um detetive investiga um assassinato em um hotel luxuoso?",
      "choices": [
         "Os Suspeitos",
         "Entre Facas e Segredos",
         "Sherlock Holmes",
         "Memento"
      ],
      "answer": "Entre Facas e Segredos"
   },
   {
      "question": "Qual filme de animação da Disney conta a história de uma princesa que é salva por um príncipe?",
      "choices": [
         "A Bela e a Fera",
         "Cinderela",
         "A Branca de Neve e os Sete Anões",
         "A Pequena Sereia"
      ],
      "answer": "A Branca de Neve e os Sete Anões"
   },
   {
      "question": "Qual filme de terror apresenta um serial killer mascarado que aterroriza um grupo de adolescentes?",
      "choices": [
         "Halloween",
         "Sexta-Feira 13",
         "O Exorcista",
         "A Bruxa de Blair"
      ],
      "answer": "Halloween"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um jovem constrói um carro movido a lixo e se apaixona por uma rica herdeira?",
      "choices": [
         "De Volta para o Futuro",
         "Grease",
         "Ferris Bueller's Day Off",
         "Amelie"
      ],
      "answer": "Ferris Bueller's Day Off"
   },
   {
      "question": "Qual filme de ficção científica se passa em um futuro onde as pessoas viajam no tempo para evitar crimes?",
      "choices": [
         "Minority Report - A Nova Lei",
         "O Terceiro Planeta",
         "De Volta para o Futuro",
         "Star Wars: Episódio V - O Império Contra-Ataca"
      ],
      "answer": "Minority Report - A Nova Lei"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um detetive investiga o assassinato de uma socialite em um antigo casarão?",
      "choices": [
         "Entre Facas e Segredos",
         "Os Suspeitos",
         "Sherlock Holmes",
         "Agatha Christie: Hercule Poirot - O Crime do Expresso Oriente"
      ],
      "answer": "Os Suspeitos"
   },
   {
      "question": "Qual filme de animação da Pixar conta a história de um robô que se apaixona por uma humana no espaço?",
      "choices": [
         "Wall-E",
         "Up: Altas Aventuras",
         "O Gigante de Ferro",
         "Toy Story"
      ],
      "answer": "Wall-E"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um grupo de super-heróis se une para salvar o mundo de uma ameaça alienígena?",
      "choices": [
         "Os Vingadores",
         "Liga da Justiça",
         "X-Men",
         "Watchmen"
      ],
      "answer": "Os Vingadores"
   },
   {
      "question": "Qual filme de comédia apresenta um homem que acorda sem memória após uma noite de festa?",
      "choices": [
         "Se Beber, Não Case!",
         "The Hangover",
         "Superbad - Segurando a Onda",
         "American Pie"
      ],
      "answer": "The Hangover"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um jovem cozinheiro talentoso se apaixona por uma crítica gastronômica?",
      "choices": [
         "Ratatouille",
         "No Reservations",
         "Julie & Julia",
         "A Festa de Babette"
      ],
      "answer": "Ratatouille"
   },
   {
      "question": "Qual filme de drama apresenta um boxeador que luta por redenção após um trágico acidente?",
      "choices": [
         "Rocky",
         "Campeão",
         "Menina de Ouro",
         "Creed: Nascido para Lutar"
      ],
      "answer": "Rocky"
   },
   {
      "question": "Em qual filme um grupo de amigos se reúne para um fim de semana em uma cabana na floresta e enfrenta eventos sobrenaturais?",
      "choices": [
         "A Bruxa de Blair",
         "Cabin Fever",
         "O Iluminado",
         "Pânico na Floresta"
      ],
      "answer": "A Bruxa de Blair"
   }
];

function randomizeArray(array) {
   for (let i = array.length - 1; i > 0; i--) {
      const j = Math.floor(Math.random() * (i + 1));
      [array[i], array[j]] = [array[j], array[i]];
   }
   return array;
}

questions = randomizeArray(questions);

const questionElement = document.getElementById('question');
const choicesElement = document.getElementById('choices');
const submitButton = document.getElementById('submit');
const resultElement = document.getElementById('result');
const scoreElement = document.getElementById('scoreValue');
let currentQuestionIndex = 0;
let score = 0;

function showQuestion() {
   const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
   questionElement.textContent = currentQuestion.question;
   choicesElement.innerHTML = '';
   currentQuestion.choices.forEach(choice => {
      const choiceElement = document.createElement('div');
      choiceElement.textContent = choice;
      choiceElement.classList.add('choice');
      choiceElement.addEventListener('click', () => {
         checkAnswer(choice);
      });
      choicesElement.appendChild(choiceElement);
   });
}

function checkAnswer(choice) {
   const currentQuestion = questions[currentQuestionIndex];
   if (choice === currentQuestion.answer) {
      resultElement.textContent = 'Correto!';
      score++;
      scoreElement.textContent = score;
   } else {
      resultElement.textContent = 'Errado!';
   }
   currentQuestionIndex++;
   if (currentQuestionIndex < questions.length) {
      showQuestion();
   } else {
      questionElement.textContent = 'Quiz completado!';
      choicesElement.innerHTML = '';
      submitButton.style.display = 'none';
   }
}

showQuestion();